林鄭擬派公職當安慰獎 民建聯區議員：侮辱建制派

建制派在區議會選舉大敗，大批區議員成為反修例風波下的「受害者」，政途隨時行人止步。特首林鄭月娥昨與工聯會落選者會面，當面道歉之餘，有指更會向落選者派發公職當「安慰獎」，讓他們維持社會影響力。

不過，林鄭月娥的「好意」未必人人接受。連任失敗的民建聯區議員林琳質疑，政府應根據能力委任不同人士出任公職，而非輸了選舉就「送啲嘢畀你」，「如果當做安慰獎，係侮辱我哋建制派！」同樣墮馬的工聯會議員陸頌雄亦指，委員會公職無法取代議員身份。

民建聯荃灣區議員林琳認為，政府能按能力委任公職。（資料圖片）

林鄭是否道歉「無意思」

林琳在今屆區選爭取連任荃灣區議員，以約1700票之差不敵民主黨新人易承聰，8年議會生涯即將告終。林琳表示，昨日收到政府邀請出席下周六舉行的區議員見面會，暫時傾向赴會，希望向林鄭反映地區民生議題，「例如荃灣海傍upgrade設施，無咗議員身份好難再跟進。」

林琳說，林鄭屆時會否向建制派道歉「無意思」，最重要是政府「有實際嘢做到」，舉例指林鄭自9月與市民公開對話後，一直沒有下文，「當初仲以為18區都做。」

對於林鄭擬向落選建制派發公職當「安慰獎」，如扶貧委員會，本身是青年發展委員會委員的林琳表示，公職委任應按個人資歷、經驗作標準，「如果當做安慰獎，係侮辱我哋建制派！」她相信「安慰獎」並非林鄭的講法，但令人感覺不舒服，又指政府應改革公職委任制度，踢走一些出勤率低的委員。

林琳認為，向敗選者委任公職或可讓他們在政治圈內維持影響力，但對於居民來說完全無影響，因議員身份是最有效協助居民處理地區工作。

陸頌雄：議席無可替代 不認為是公職「安慰獎」

工聯會立法會議員、今屆區選於元朗天恆區落敗的陸頌雄回應《香港01》時表示，現時黨友對政府做法有不同意見，他個人認為議席是「無得替代」，和一些政府諮詢委員會「兩件事無關係」，內容性質根本不同，所以他不會用「安慰獎」形容這些公職。當然，他不排除部分黨友或會認為，只要是服務市民的機會，不同的崗位都願意去嘗試。

陸頌雄提到，從今日林鄭月娥的回應中，感受到她的致歉是有誠意的，但具體能做到什麼，自己暫時看不到。至於政府往後能如何幫助建制派？陸頌雄說黨友也要商量看看才有共識：「有時可能你（政府）想幫，但幫嘅方法唔一定係我哋想要嗰隻嘛。」

林卓廷斥以公職作政治酬

民主黨立法會議員林卓廷則斥責林鄭，若以公職作政治酬庸，安撫落選的建制派議員，明顯是與民為敵、無視民意，因為區選結果已表明市民向建制派投下不信任一票。

政府狗咬狗

劉腔華做乜甘心俾人悔辱

點解林病可以咁on9
奶共派就係失民心先大敗區議會
源頭就係因為死撐你
而家仲要送死亡之吻綑綁一齊

快D攞錢嚟辱尻我啦

保皇狗班社區主任落區幾年 最後輸曬比班素人

咁你班廢物選輸咗嘛

林鄭真係諗住送佢地去死
到底係佢自己冇腦定係佢啲幕後軍師弱智

林琳:唔講啦，瞓覺啦，bye

呢條撚樣係十姓家奴
冇能力又冇決心
人地奶共至少奶得有決心
佢冇決心咁奶
唯一優點算係有自知之明
野都唔講多句 總知唔做唔錯
係全人類之中真係賤種中嘅賤種

退黨，仲要高調退，唔係以後冇機會做嘅

民建聯荃灣區議員林琳認為，政府能按能力委任公職。（資料圖片）

是日笑話 大佬，堆填區都唔要你啦，

呢個香港係有能者居之既話你班建制一早滅左黨啦

慰安婦？

條友係咪間諜黎倒建制米

呢班仆街禮義廉前護員, 係好人, 真心想服務香港就退黨啦

係至好講呀
到派果陣又成班爭住奶

見到一疊錢喺面前

親共派：「侮辱我吧」

廢物預左俾人悔辱

真正攬炒

冇左個議席仲好意思叫自己建制派

退休公務員發起聲明反「政治乞兒」邊個ngo接受林鄭委任落選區議員公職 就罷捐邊個！

呢條臭西落選係荃灣之福

當年民建聯前輩劉江華輸左立會都係咁入政府

連登：我唔係要泛民嬴，係要建制輸